
\subsubsection{非干渉性}
公開情報が機密情報に依存する場合，機密情報自身や機密情報を変更したことが公開情報を通して外部に漏洩する可能性がある．
機密情報を漏洩しないプログラムでは，機密情報が公開情報に影響を及ぼさないという性質が満たされており，この性質を非干渉性\cite{JJ82}という．
提案する型システムで型付け可能なプログラムは非干渉性を満たすこと，すなわち提案する型システムが非干渉性に関して健全であることを示す．
具体的には，初期状態で機密なデータのみが異なる2つの実行において，公開情報のみを観測する攻撃者は全く違いを認めることができないことを示す．
つまり，ある機密度$\rho$について$\rho$以上の機密度のデータのみが異なる初期状態からプログラムを実行すると，実行後において機密度が$\rho$未満のデータは等価であることを示す．
ここでは，与えられた機密度定数の束と機密度のパラメータの集合から定まる機密度束$({\cal P}, \preceq)$の存在を仮定し，機密度$\rho$は$\cal P$の元であるとする．


非干渉性を意味論上で自然に表現するために，ある二つのプログラムの状態において機密度が$\rho$未満のデータは等しいことを表す関係として$\rho$未満区別不可能を定義する．
$\rho$未満区別不可能は$\rho$区別不可能と$\rho$以下区別不可能で定義される．
$\rho$区別不可能は機密度が$\rho$のデータが等しいことを表し，$\rho$以下区別不可能は機密度が$\rho$以下のデータが等しいことを表す．
%$\rho$未満区別不可能の定義のために機密度が$\rho$のデータが等しいことを表す$\rho$区別不可能を定義する．
%証明の便宜のために，機密度が$\rho$以下のデータは等しい関係$\rho$以下区別不可能も定義する．

\begin{defi}[Indistinguishable by $\rho$ relation]
  2つのオブジェクトの状態，ストア，ヒープそれぞれについて，機密度が$\rho$のデータが等しいことを表す関係である$\rho$区別不可能を定義する．
  ここで，$\Loc_\rho\iff \{l \mid l\in\Loc\land gloclevel(l)=\rho\}$である．

\begin{itemize}
  \item
    $s,s'\in\sem{state(C\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!)}$ について $s\sim^\rho s'\iff$\\
    $\T
    \forall
      \typeIs{
        f }{
        (\geneType{T}{\overline{\rho_{gf}}},\rho_f)
      }
        \in\sfields{C\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!}
      .\rho_f=\rho\Rightarrow s(f)=s'(f)$
  \item
    $h,h'\in\sem{Heap}$について$h\sim^\rho h'\iff$
    \begin{enumerate}
    \item $dom(h)\cap Loc_\rho = dom(h')\cap Loc_\rho\land$
    \item $\forall l \in dom(h)\cap Loc_\rho . h(l)\sim^\rho h'(l)$
    \end{enumerate}
  \item
    $\sigma,\sigma'\in\sem{\Delta}$について$\sigma\sim^{\rho}_\Delta\sigma'\iff$\\
    $\T\forall x\in\dom{\Delta}.\Delta(x)=(T, \rho)\Rightarrow\sigma(x)=\sigma'(x)$
\end{itemize}

\qed
\end{defi}

\begin{defi}[Indistinguishable by less than or equals $\rho$ relation]
  2つのオブジェクトの状態，ストア，ヒープそれぞれについて，機密度が$\rho$以下のデータが等しいことを表す関係である$\rho$以下区別不可能を定義する．

\begin{itemize}
  \item
    $s,s'\in\sem{state(C\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!)}$ について $s\sim^{\preceq\rho} s'\iff \forall \rho' \in{\cal P}. \rho'\preceq\rho \Rightarrow s\sim^{\rho'}s'$%s\sim^{\prec\rho}s'\land s\sim^\rho s'$
  \item
    $h,h'\in\sem{Heap}$について$h\sim^{\preceq\rho} h' \iff \forall \rho'\in{\cal P}.\rho'\preceq\rho\Rightarrow$
    \begin{enumerate}
    \item $dom(h)\cap Loc_{\rho'} = dom(h')\cap Loc_{\rho'}\land$
    \item $\forall l \in dom(h)\cap Loc_{\rho'} . h(l)\sim^{\preceq\rho} h'(l)$
    \end{enumerate}
  \item
    $\sigma,\sigma'\in\sem{\Delta}$について$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'\iff \forall \rho' \in{\cal P}. \rho'\preceq\rho \Rightarrow \sigma\sim^{\rho'}_\Delta\sigma'$%\sigma\sim^{\prec\rho}_\Delta\sigma'\land \sigma\sim^\rho_\Delta \sigma'$
\end{itemize}

\qed
\end{defi}

\begin{theo}[Transitivity of Indistinguishable by less than or equals $\rho$ relation]
$\rho$以下区別不可能は推移律を満たす．

\begin{enumerate}
\item 
    $s_1,s_2,s_3\in\sem{state(C\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!)}$ について
    $s_1\sim^{\preceq\rho}s_2\land s_2\sim^{\preceq\rho}s_3\Rightarrow s_1\sim^{\preceq\rho}s_3$．
  \item
    $h_1,h_2,h_3\in\sem{Heap}$について
    $h_1\sim^{\preceq\rho}h_2\land h_2\sim^{\preceq\rho}h_3\Rightarrow h_1\sim^{\preceq\rho}h_3$．
  \item
    $\sigma_1,\sigma_2,\sigma_3\in\sem{\Delta}$について
    $\sigma_1\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_2\land \sigma_2\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_3\Rightarrow \sigma_1\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_3$．
    \end{enumerate}
    \end{theo}

\begin{prof}

\begin{enumerate}
\item
    $\forall \rho'\in{\cal P}.\rho'\preceq\rho,\forall\typeIs{ f }{(\geneType{T}{\overline{\rho_{gf}}},\rho_f)}\in\sfields{C\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!}.\rho_f=\rho'$のとき，

    $s_1\sim^{\rho'}s_2$より$s_1(f)=s_2(f)$，$s_2\sim^{\rho'}s_3$より$s_2(f)=s_3(f)$なので，$s_1(f)=s_3(f)$．
    ゆえに，$s_1\sim^{\preceq\rho}s_3$．
  \item
   $\forall \rho'\in{\cal P}.\rho'\preceq\rho$について，
   $h_1\sim^{\preceq\rho}h_2$より$dom(h_1)\cap Loc_{\rho'} = dom(h_2)\cap Loc_{\rho'}$，
   $h_2\sim^{\preceq\rho}h_3$より$dom(h_2)\cap Loc_{\rho'} = dom(h_3)\cap Loc_{\rho'}$なので，
   $dom(h_1)\cap Loc_{\rho'} = dom(h_3)\cap Loc_{\rho'}$．

   $\forall \rho'\in{\cal P}.\rho'\preceq\rho,\forall l \in dom(h)\cap Loc_{\rho'}$について，
   $h_1\sim^{\preceq\rho}h_2$より$h_1(l)\sim^{\preceq\rho}h_2(l)$，
   $h_2\sim^{\preceq\rho}h_3$より$h_2(l)\sim^{\preceq\rho}h_3(l)$なので，
   $h_1(l)\sim^{\preceq\rho}h_3(l)$．

   よって，$h_1\sim^{\preceq\rho}h_3$．
  \item
  
    $\forall \rho'\in{\cal P}.\rho'\preceq\rho,\forall x\in\dom{\Delta}.\Delta(x)=(\geneType{T}{\overline{\rho_{g}}},\rho')$のとき，

    $\sigma_1\sim^{\rho'}_\Delta\sigma_2$より$\sigma_1(x)=\sigma_2(x)$，$\sigma_2\sim^{\rho'}_\Delta\sigma_3$より$\sigma_2(x)=\sigma_3(x)$なので，$\sigma_1(x)=\sigma_3(x)$．
    ゆえに，$\sigma_1\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_3$．
    \end{enumerate}
    \end{prof}


\begin{defi}[Indistinguishable by less than $\rho$ relation]
  2つのオブジェクトの状態，ストア，ヒープそれぞれについて，機密度が$\rho$未満のデータが等しいことを表す関係である$\rho$未満区別不可能を  $\rho$区別不可能と$\rho$以下区別不可能かつ$\rho$区別不可能ではないと定義し，$\sim^{\prec}$と書く．

\qed
\end{defi}

\subsubsection{機密度による値割り当ての制限}
%以下では任意の機密度定数の束とプログラムのエントリーポイントにおける機密度パラメータの集合$\toSet(\overline{X})$の下で定まる機密度の集合を${\cal P}$とする．
%$\overline{X}$は$\mu_1(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)$における$C$で定義される機密度パラメータである．

機密度$\rho$，機密度の集合$P$に対し文が$\Delta\vdash S:(\rho,P)$と型付けできるとき，
文$S$は機密度が$\rho$未満のデータには値割り当てをせず，$\rho_h\in P$未満のフィールドには値割り当てをしない．
メソッド$m$のヒープエフェクトが$\overline{\rho_h}$として宣言され，メソッドが型付けできるとき，
メソッド$m$の実行によって$\rho_h\in\toSet(\overline{\rho_h})$未満のフィールドには値割り当てがされない．


\begin{defi}[$\rho$-confinemened method environment]
  メソッド環境$\mu$のメソッドの実行によってメソッドのヒープエフェクトよりも低い機密度のヒープ上のデータに対して割り当てが起きないことを表す性質$\rho conf \mu$を定義する．

$\rho conf \mu \iff \mu(C\!\!<\!\overline{\rho_g}\!>,m)(h,\sigma)\not=\bot\Rightarrow\forall\rho\in\wideparen{\toSet(\overline{\rho_h})}\Rightarrow h\sim^{\preceq\rho} h_0$

ここで，$\mtype(m,C\!\!<\!\overline{\rho_g}\!>)=\overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}\tau$である任意のクラスC，メソッドmについて$(h_0,d)=\mu(C\!\!<\!\overline{\rho_g}\!>,m)(h,\sigma)$とし，
  $\wideparen{P}\iff \{\rho | \rho\in{\cal P}\land\forall\rho_x\in P.\rho\prec\rho_x\}$である．

\qed
\end{defi}

\begin{lemm}[$\rho$-confinement of commands]
  \label{lemm:rho-conf-cmd}
  ヒープとストアは文の型$(\rho_s,P)$に制限される．
  $P$はヒープエフェクトの集合である．

  $\Delta\vdash S:(\rho_s, P)$について$\forall \mu,h,\sigma.\rho conf\mu, (h_0,\sigma_0)\not=\bot\Rightarrow$
  \begin{enumerate}
  \item
    $\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$かつ
  \item
    $\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho} h_0$
  \end{enumerate}
\end{lemm}
ここで，$(h_0,\sigma_0)=\sem{\Delta\vdash S}\mu(h,\sigma)$である．

\begin{prof}
  $\Delta\vdash S:(\rho_s,P)$の導出に関する帰納法で示す．
  導出において最後に用いた規則で場合分けを行う．

  \begin{itemize}
  \item ASSIGN1規則

    $S$を$x=e$とする．
    意味論より$d=\sem{\Delta\vdash e:(T_e\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!, \rho_e)}$とする．\\
    $d=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は明らかに真．\\
    $d\not=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(h,\map{\sigma}{\puts{x}{d}})$である．
    \begin{enumerate}
    \item
      $x$の機密度を$\rho_x$とすると，ASSIGN1規則より$\rho_s\preceq\rho_x$である．$\sigma$と$\sigma_0$は$x$のデータを除いて同じであるため$\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$は真．
    \item
      ASSIGN1規則よりヒープエフェクト$P=\emptyset$である．そのため，全ての$\rho$に対して$h\sim^{\preceq\rho}h_0$であることを示す．ここで$h_0=h$なので全ての$\rho$に対して$h\sim^\rho h_0$が成り立ち，$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$は真．
    \end{enumerate}

  \item ASSIGN2規則

$S$を$e_1.f=e$とする．
意味論より$l=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h,\sigma)$とする．

$l=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

$l=\nil$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

$l\not=\bot\land l\not=\nil$のとき，$d=\sem{\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\overline{\rho_{ge}}\!>,\rho_e)}(h,\sigma)$とすると，$d=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

$d\not=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(\map{h}{\puts{l}{\map{h(l)}{\puts{f}{d}}}},\sigma)$である．

    \begin{enumerate}
    \item
      $\sigma_0=\sigma$なので，$\sigma\sim^{\rho_s}_\Delta\sigma_0$は成り立つ．
    \item
      フィールド$f$の機密度を$\rho_f$とすると，ASSIGN2規則よりヒープエフェクト$P=\{\rho_f\}$である．
      $h\sim^{\prec\rho_f}h_0$ならば$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$が成り立つ．
      そのため，$h\sim^{\prec\rho_f}h_0$を示す．
      $h\sim^{\prec\rho_f}h_0$より，$\rho\prec\rho_f$を満たす任意の$\rho$について
      \begin{eqnarray}
      \label{eq:conf:assign2:1}
      dom(h)\cap Loc_\rho=dom(h_0)\cap Loc_\rho\\
      \label{eq:conf:assign2:2}
      \forall l'\in dom(h)\cap Loc_\rho.h(l')\sim^{\prec\rho_f} h_0(l')
      \end{eqnarray}
      を示せば良い．

      \begin{description}
      \item{式~{(\ref{eq:conf:assign2:1})}について}\\
      $h$と$h_0$において$dom(h)$と$dom(h_0)$は同じなので明らかに真．
      \item{式~{(\ref{eq:conf:assign2:2})}について}\\
      $h$と$h_0$では$l$のデータ以外は同じため，$l$についてのみ考えれば良い．
      ASSIGN2規則より$\rho_1\preceq\rho_f$であるため，$\rho=\rho_1$のとき$l\in dom(h)\cap Loc_\rho$．
      $h(l)\sim^{\prec\rho_f} h_0(l)$を考える．
      $h(l)$と$h_0(l)$では，$f$以外の値は同じなので，$h(l)\sim^{\prec\rho_f} h_0(l)$は真．
      よって，$\rho\prec\rho_f$を満たす任意の$\rho$について式~{(\ref{eq:conf:assign2:2})}は成り立つ．

      \end{description}
    \end{enumerate}

  \item CALL規則

    $S$を$x=e_1.m(\overline{e})$とする．
    意味論より$l=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h,\sigma)$とする．

    $l=\bot$もしくは$l=\nil$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

    $l\not=\bot\land l\not=\nil$のとき，
    $\overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}\tau=\mtype(m,T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>)$とし，
    $\overline{d}=\overline{\sem{\Delta\vdash e:\tau_e}(h,\sigma)}$とする．

    $\bot\in\toSet(\overline{d})$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

    $\bot\not\in\toSet(\overline{d})$のとき，
    $\sigma_1=[\overline{\puts{x}{d}},\puts{this}{l}]$，$(h_1,d)=\mu(\loctype{l},m)(h,\sigma_1)$とする．

    $(h_1,\sigma_1)=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

    $(h_1,\sigma_1)\not=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(h_1,\map{\sigma}{\puts{x}{d}})$である．

    \begin{enumerate}
    \item
        $x$の機密度を$\rho_x$とすると，CALL規則より$\rho_s\preceq\rho_x$である．
        $\sigma$と$\sigma_0$では$x$以外は同じであるため，$\rho_s\preceq\rho_x$より$\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$．

    \item
        前提より$\rho conf \mu$なので，$\forall \rho\in\wideparen{\toSet(\overline{x})}.h\sim^{\preceq}h_1$である．
        CALL規則よりヒープエフェクト$P=\toSet(\overline{x})$なので，$h_1=h_0$より$\forall \rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq}h_0$は明らか．
    \end{enumerate}

  \item NEW規則

    $S$を$x={\rm new }\:C\!\!<\!\overline{\rho}\!>$とする．
    意味論より$l=\fresh(C, h)$とすると，
    $(h_0,\sigma_0)=(\map{h}{\puts{l}{[\puts{\ftype(C)}{defaults}]}}, \map{\sigma}{\puts{x}{l}})$．
    \begin{enumerate}
    \item
    $x$の機密度を$\rho_x$とすると，NEW規則より$\rho_s\preceq\rho_x$である．
    $\sigma$と$\sigma_0$において$x$以外の値は同じなので，$\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$は成り立つ．
    \item
    $\rho_C=\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$とすると，NEW規則よりヒープエフェクト$P=\{\rho_C\}$である．
    $h\sim^{\prec\rho_C}h_0$ならば$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$であるため，$h\sim^{\prec\rho_C}h_0$を示す．
%    $h$と$h_0$では$l$以外は同じであるため，$l$についてのみ考える．
    $\rho\prec\rho_C$を満たす任意の機密度$\rho$を考える．
    \begin{itemize}
    \item $dom(h)\cap Loc_{\rho} = dom(h')\cap Loc_{\rho}$

    $gloclevel(l)=\level(\loctype{l})=\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\rho_C$である．
    ゆえに，$\rho\prec\rho_C$なので$l\not\in dom(h')\cap Loc_{\rho}$である．
    $h$と$h_0$では$l$以外は同じであるため，$dom(h)\cap Loc_{\rho} = dom(h')\cap Loc_{\rho}$は明らか．

    \item $\forall l \in dom(h)\cap Loc_{\rho} . h(l)\sim^{\prec\rho} h'(l)$

    $h$と$h_0$では$l$以外は同じであるため，明らか．

    \end{itemize}

    \end{enumerate}


  \item IF規則

    $S$を${\rm if}\: (e)\: B_1\: {\rm else }\: B_2$とする．
    意味論より$c=\sem{\Delta\vdash e:({\rm Bool},\rho_e)}(h,\sigma)$とする．cの値で場合分けして証明する．
    \begin{itemize}
    \item
      $c=\bot$のとき$(h_0,\rho_0)=\bot$であるため命題は真．
    \item
      $c=\true$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\sem{\Delta\vdash B_1}\mu(h,\sigma)$である．
      \begin{itemize}
      \item
        $(h_0,\sigma_0)=\bot$のとき命題は真．
      \item
        $(h_0,\sigma_0)\not=\bot$のとき，IF規則より$B_1$の型$(\rho_1,P_1)$は$\rho_s\preceq\rho_1$であり，$P_1\subseteq P$である．
        $(h_0,\sigma_0)\not=\bot$なので帰納法の仮定より$\sigma\sim^{\prec\rho_1}_\Delta\sigma_0$であり，$\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$である．
        \begin{enumerate}
        \item
          $\sigma\sim^{\prec\rho_1}_\Delta\sigma_0$かつ$\rho_s\preceq\rho_1$なので$\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$は真．
        \item
        $\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$かつ$\wideparen{P}\subseteq\wideparen{P_1}$なので$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$は真．
        \end{enumerate}
      \end{itemize}
    \item
      $c=\false$のとき，$c=\true$と同様にして証明できる．
    \end{itemize}

  \item BLOCK規則

$S$を$\{\overline{\tau x;}\overline{S';}\}$とする．

意味論より$\dom{\Delta}\cap\toSet(\overline{x})\not=\emptyset$ならば$(h_0,\sigma_0)=\bot$であるため，命題は真．

以下では，$\forall x\in\toSet(\overline{x}).x\not\in\dom{\Delta}$の場合を考える．

意味論より$\sigma'=\map{\sigma}{\overline{\puts{x}{defaults}}}$とし，
$n=length(\overline{S'})$とし，$n$で場合分けする．

\begin{itemize}
\item $n=0$の場合

意味論より$(h_0,\sigma_0)=(h,\drop{\sigma'}{\overline{x}})$である．

\begin{enumerate}
\item
$\forall x\in\toSet(\overline{x}).x\not\in\dom{\Delta}$なので$\sigma=\drop{\sigma'}{\overline{x}}$である．ゆえに，$\sigma\sim^{\preceq\rho_S}_\Delta\sigma_0$．

\item
型付け規則よりヒープエフェクト$P=\emptyset$である．
$h=h_0$より$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho} h_0$．


\end{enumerate}

\item $n=1$の場合

$\overline{S';}=S_1;$とし，意味論より$(h_1,\sigma_1)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h,\sigma')$とする．

$(h_1,\sigma_1)=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

$(h_1,\sigma_1)\not=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(h_1,\sigma_1\downharpoonright\overline{x})$である．
$S_1$の型を$(\rho_1,P_1)$とすると帰納法の仮定より，$\sigma'\sim^{\prec\rho_1}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$かつ$\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_1$である．

\begin{enumerate}
\item
BLOCK規則より$\rho_s\preceq\rho_1$なので，$\sigma'\sim^{\prec\rho_1}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$より，$\drop{\sigma'}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho_s}_\Delta\drop{\sigma_1}{\overline{x}}$が言える．
ゆえに，$\sigma\sim^{\preceq\rho_s}_\Delta\sigma_0$．

\item
BLOCK規則よりヒープエフェクト$P=P_1$なので，$\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_1$より明らかに$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$．

\end{enumerate}

\item $n>1$の場合

$\overline{S';}=S_1;\cdots;S_n;$とし，
意味論より$(h_1,\sigma_1)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h,\sigma')$とする．
$n\geq i>1$を満たす整数$i$について$(h_i,\sigma_i)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_i}\mu(h_{i-1},\sigma_{i-1})$とする．

$(h_1,\sigma_1)=\bot$もしくは$(h_i,\sigma_i)=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

$(h_1,\sigma_1)\not=\bot\not=(h_i,\sigma_i)$のとき，
$(h_0,\sigma_0)=(h_n,\drop{\sigma_n}{\overline{x}})$である．
$S_1$と$S_i$の型を$(\rho_1,P_1)$と$(\rho_i,P_i)$とする．

\begin{enumerate}
\item
帰納法の仮定より$\sigma'\sim^{\preceq\rho_1}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$と$\sigma_{i-1}\sim^{\preceq\rho_i}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_i$である．
BLOCK規則より$\rho_s\preceq\rho_1$と$\rho_s\preceq\rho_i$なので，$\sigma'\sim^{\preceq\rho_s}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$と$\sigma_{i-1}\sim^{\preceq\rho_s}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_i$．
$\sim$は推移律を満たすので$\sigma'\sim^{\preceq\rho_s}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_n$であり，$\drop{\sigma'}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho_s}_\Delta\drop{\sigma_n}{\overline{x}}$より$\sigma\sim^{\preceq\rho_s}_\Delta\sigma_0$．

\item
帰納法の仮定より$\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_1$と$\forall\rho\in\wideparen{P_i}.h_{i-1}\sim^{\preceq\rho}h_i$である．
ここで，$P_1'=P_1$，$P_i'=P_{i-1}'\cup P_i$として，$\forall\rho\in\wideparen{P_i'}.h\sim^{\preceq\rho}h_i$を$i$に関する帰納法で示す．

\begin{itemize}
\item $i=2$の場合

$P_2'=P_1\cup P_2$なので，$\wideparen{P_2'}\subseteq\wideparen{P_1}$と$\wideparen{P_2'}\subseteq\wideparen{P_2}$である．
$\forall\rho\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho}h_1$と$\wideparen{P_2'}\subseteq\wideparen{P_1}$より$\forall\rho\in\wideparen{P_2'}.h\sim^{\preceq\rho}h_1$であり，
$\forall\rho\in\wideparen{P_2}.h_1\sim^{\preceq\rho}h_2$と$\wideparen{P_2'}\subseteq\wideparen{P_2}$より$\forall\rho\in\wideparen{P_2'}.h_1\sim^{\preceq\rho}h_2$である．
これより，$\forall\rho\in\wideparen{P_2'}.h\sim^{\preceq\rho}h_1\land h_1\sim^{\preceq\rho}h_2$が成り立ち，$\sim^{\preceq\rho}$は推移律を満たすので$\forall\rho\in\wideparen{P_2'}.h\sim^{\preceq\rho}h_2$．
\item $i=j+1$の場合

$P_{j+1}'=P_j'\cup P_{j+1}$なので，$\wideparen{P_{j+1}'}\subseteq\wideparen{P_j'}$と$\wideparen{P_{j+1}'}\subseteq\wideparen{P_{j+1}}$である．
帰納法の仮定より$\forall\rho\in\wideparen{P_j'}.h\sim^{\preceq\rho}h_j$である．
$\forall\rho\in\wideparen{P_j'}.h\sim^{\preceq\rho}h_j$と$\wideparen{P_{j+1}'}\subseteq\wideparen{P_j'}$より$\forall\rho\in\wideparen{P_{j+1}'}.h\sim^{\preceq\rho}h_j$であり，
$\forall\rho\in\wideparen{P_{j+1}}.h_j\sim^{\preceq\rho}h_{j+1}$と$\wideparen{P_{j+1}'}\subseteq\wideparen{P_{j+1}}$より$\forall\rho\in\wideparen{P_{j+1}'}.h_j\sim^{\preceq\rho}h_{j+1}$である．
これより，$\forall\rho\in\wideparen{P_{j+1}'}.h\sim^{\preceq\rho}h_j\land h_j\sim^{\preceq\rho}h_{j+1}$が成り立ち，$\sim^{\preceq\rho}$は推移律を満たすので$\forall\rho\in\wideparen{P_{j+1}'}.h\sim^{\preceq\rho}h_{j+1}$．
\end{itemize}

$\forall\rho\in\wideparen{P_n'}.h\sim^{\preceq\rho}h_n$は上より明らかで，BLOCK規則よりヒープエフェクト$P=P_n'$であるため$\forall\rho\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$は真．
\end{enumerate}
    \end{itemize}

  \end{itemize}
  \qed
\end{prof}

\begin{lemm}[$\rho$ conf of program]
  \label{lemm:conf:meth}
  型付け可能なプログラムのクラステーブルの意味$\hat\mu$は$\rho conf(\hat\mu)$を満たす．
  $\hat\mu$を構成する各$\mu_i$は$\rho conf \mu_i$を満たす．
\end{lemm}

\begin{prof}
  定義より$\exists j.\mu_0\ll\mu_1\ll\dots\ll\mu_j=\mu_{j+1}=\dots=\hat\mu$である．
  そのため，$\forall i\in\mathbb{N}.\rho conf\mu_i$を示せばよい．
  \begin{itemize}
  \item
    $i=0$のとき，定義より$\mu_0(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)=\bot\Rightarrow\rho conf \mu_0$が成り立つ．
  \item
    $i=j+1$のとき，mがCで宣言されているか，継承されているかで場合分けをする．
    \begin{enumerate}
    \item
      mがCで宣言されている場合

      $\mtype(m,C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}\tau$なので，
      $M=\tau'\: m(\overline{\tau'\: x})\:\overline{\rho_h'}\: B'$であり，
      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)=\sem{C\!\!<\!\overline{\rho}\!>.[\overline{\rho}/\overline{X}M}\mu_j(h,\sigma)$である．
      ここで，$C$は${\rm class}\: C\!\!<\!\!\overline{X}\!\!>\! \dots$として宣言されているものとし，
      $[\overline{\rho}/\overline{X}M=\tau\: m(\overline{\tau\: x})\:\overline{\rho_h}\: B$とする．

      意味論より$(h_0,\sigma_0)=\sem{\overline{x:\tau},this:(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)), result:\tau\vdash B}(h,\map{\sigma}{\puts{result}{default}})$とすると，
      $\sem{C\!\!<\!\overline{\rho}\!>.[\overline{\rho}/\overline{X}M}\mu_j(h,\sigma)=(h_0,\sigma_0(result))$である．
      このときの$B$の型を$(\rho_1,P_1)$とする．

      $\forall\rho_h\in\wideparen{\toSet(\overline{\rho_h})}.h\sim^{\preceq\rho_h}h_0$を示す．
      帰納法の仮定より$\rho conf \mu_j$で，補題\ref{lemm:rho-conf-cmd}より
      $\forall\rho'\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho'}h_0$が言える．
      MDECより$\forall\rho_h'\in P_1.\exists\rho_h\in\toSet(\overline{\rho_h}).\rho_h\preceq\rho_h'$なので$\wideparen{\toSet(\overline{\rho_h})}\subseteq\wideparen{P_1}$であるため，$\forall\rho'\in\wideparen{P_1}.h\sim^{\preceq\rho'}h_0$より$\forall\rho\in\wideparen{\toSet(\overline{\rho_h})}.h\sim^{\preceq\rho}h_0$は成り立つ．
    \item
      mがCにおいてBから継承されている場合\\
      Bでmが宣言されているとする．
      $C\!\!<\!\overline{\rho}\!>\trianglelefteq B\!\!<\!\overline{\rho_{gB}}\!>$のとき，
      定義より$\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)=\mu_{j+1}(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB}}\!>,m)(h,\sigma)$である．
      このとき，Bにおいて$\rho conf \mu_{j+1}$であることは1より明らか．
      よって，Cでも$\rho conf\mu_{j+1}$．
      \end{enumerate}
  \end{itemize}
  以上より，$\forall j\in\mathbb{N}.\rho conf\mu_i$を満たす．

  \qed
\end{prof}

\subsubsection{安全なプログラム}
非干渉性を満たす安全なプログラムは，機密データの値のみ変更してプログラムを実行しても，実行後の公開データは変化しない．
オブジェクト指向プログラムの実行はメソッド実行のシーケンスである．
そこで，型付け可能なプログラムが非干渉性を満たすことを示すため，プログラムで宣言されている各メソッドが満たすべき性質を定義する．
型付け可能なメソッドを$\rho$以下区別不可能な2つのヒープとストアに対して実行したあとの2つのヒープは$\rho$以下区別不可能であり，
メソッドの戻り値が$\rho$以下ならメソッドの戻り値はそれぞれ等しい．

\begin{defi}[Safe method environment]
  以下を満たすとき，メソッド環境$\mu$は安全であるといい$safe\mu$と表す．

  $safe\mu\iff$

  $\forall C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m,h,h',\sigma,\sigma',\rho.h\sim^{\preceq\rho}h',\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma',$

  $(h_0,d)\not=\bot\not=(h_0',d')\Rightarrow$
  \begin{enumerate}
  \item
    $h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$
  \item
    $\rho_r\preceq\rho\Rightarrow d=d'$
  \end{enumerate}

  ここで，
\[
\begin{cases}
  \overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}(T\!\!<\!\!\rho_{gr}\!\!>\!,\rho_r) & = \mtype(m,C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)\\
  \Delta & = \overline{x:\tau},this:(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>))\\
  (h_0,d)&=\mu(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)\\
  (h_0',d')&=\mu(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,'\sigma')
  \end{cases}
\]

\qed
\end{defi}

提案する型システムが非干渉性に対して健全であることを示すには，
型付け可能なプログラムのメソッド環境が安全であることを示せば良い．
%型付け可能なプログラムが持つ性質を用いて，非干渉性に対する健全性の証明を行う．

\begin{lemm}[Safe expression]
  \label{lemm:safe:expr}
  型付け可能な式$e$の機密度を$\rho_e$とし，$\rho_e$以下区別不可能な2つのプログラムの状態$(h,\sigma)$と$(h',\sigma')$のそれぞれにおいて，式$e$が評価された2つの値$d$と$d'$は等しい．

  $\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\!\rho_g\!\!>\!,\rho_e),h\sim^{\preceq\rho_e}h',\sigma\sim^{\preceq\rho_e}_\Delta\sigma',d\not=\bot\not=d'\Rightarrow d=d'$

  ここで，$d=\sem{\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\!\rho_g\!\!>\!,\rho_e)}(h,\sigma)$，$d'=\sem{\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\!\rho_g\!\!>\!,\rho_e)}(h',\sigma')$である．
\end{lemm}

\begin{prof}

  $\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\!\rho_g\!\!>\!,\rho_e)$の導出に関する帰納法で示す．
  導出において最後に用いた規則で場合分けを行う．

  \begin{itemize}
  \item E-VAR規則

    $e$を$x$とすると，意味論より$d=\sigma(x)$，$d'=\sigma'(x)$である．

  $d=\bot$もしくは$d'=\bot$のとき，命題は明らかに成り立つ．

  $d\not=\bot\not=d'$のとき，$x$の機密度を$\rho_x$とすると，E-VAR規則より$e$の機密度は$\rho_x$である．

  $\sigma\sim^{\preceq\rho_x}_\Delta\sigma'$より$\sigma(x)=\sigma'(x)$．故に，$d=d'$は真．

  \item E-BOOL規則

    $e$が$\mbox{true}$のとき，意味論より$d=\true$，$d'=\true$であるため，$d=d'$は真．

    $e$が$\mbox{false}$のとき，意味論より$d=\false$，$d'=\false$であるため，$d=d'$は真．

  \item E-NULL規則

    $e$を$null$とすると，意味論より$d=\nil$，$d'=\nil$であるため，$d=d'$は真．

  \item E-THIS規則

    $e$を$this$とすると，意味論より$d=\sigma(this)$，$d'=\sigma'(this)$である．

  $d=\bot$もしくは$d'=\bot$のとき，命題は明らかに成り立つ．

  $d\not=\bot\not=d'$のとき，$this$の機密度を$\rho$とすると，E-THIS規則より$e$の機密度は$\rho$である．

  $\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$より$\sigma(this)=\sigma'(this)$．故に，$d=d'$は真．

  \item E-FIELD規則

    $e$を$e_1.f$とする．
    意味論より$l=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h,\sigma)$，$l'=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h',\sigma')$とする．

    $l=\bot$もしくは$l=\nil$のときは$d=\bot$であり，$l'=\bot$もしくは$l'=\nil$のときは$d'=\bot$であるため，命題は真．

    $l\not=\bot\land l\not=\nil$のとき，$d=h(l)(f)$であり，$l'\not=\bot\land l'\not=\nil$のとき，$d'=h(l)(f)$である．
    E-FIELD規則より$\rho_1\preceq\rho_e$であるため，$h\sim^{\preceq\rho_e}h'$より$h(l)\sim^{\preceq\rho_e}h'(l)$である．
    $f$の機密度を$\rho_f$とすると，E-FIELD規則より$\rho_f\preceq\rho_e$であるため，$h(l)\sim^{\preceq\rho_e}h'(l)$より$h(l)(f)=h'(l)(f)$．
    ゆえに，$d=d'$．


  \item E-EQ規則

    $e$を$e_1=e_2$とする．
    意味論より$d_1=\sem{\Delta \vdash e_1 : (T<\overline{\rho_g}>,\rho_1)}(h,\sigma)$，$d_1'=\sem{\Delta \vdash e_1 : (T<\overline{\rho_g}>,\rho_1)}(h',\sigma')$，$d_2=\sem{\Delta \vdash e_2 : (T<\overline{\rho_g}>,\rho_2)}(h,\sigma)$，$d_2'=\sem{\Delta \vdash e_2 : (T<\overline{\rho_g}>,\rho_2)}(h',\sigma')$とする．

    $d_1$，$d_1'$，$d_2$，$d_2'$のいずれかが$\bot$のとき，$d$と$d'$のいずれかは$\bot$なので命題は真．

    $d_1$，$d_1'$，$d_2$，$d_2'$のいずれも$\bot$でないとき，$d$と$d'$はそれぞれ$d_1=d_2$と$d_1'=d_2'$である．
    $e_1$の機密度を$\rho_1$とし，$e_2$の機密度を$\rho_2$とすると，E-EQ規則より$\rho_1\preceq\rho_e$，$\rho_2\preceq\rho_e$である．
    $h\sim^{\preceq\rho_e}h'$より$h\sim^{\preceq\rho_1}h'$，$\sigma\sim^{\preceq\rho_e}_\Delta\sigma'$より$\sigma\sim^{\preceq\rho_1}_\Delta\sigma'$が成り立つので，帰納法の仮定より$d_1=d_1'$．
    同様にして帰納法の仮定より$d_2=d_2'$である．
    ゆえに$d_1=d_2\Leftrightarrow d_1'=d_2'$なので$d=d'$．

  \end{itemize}
  \qed
\end{prof}

\begin{lemm}[Safe command]
  \label{lemm:safe:cmd}
  $\rho$以下区別不可能な2つのヒープとストアにおいて，型付け可能な文$S$を実行した時，実行後のヒープとストアはそれぞれ$\rho$以下区別不可能である．

  $\Delta\vdash S:(\rho_s,\overline{\rho_h}),safe\mu,\rho conf\mu,h\sim^{\preceq\rho}h',\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma',$

  $\T(h_0,\sigma_0)\not=\bot\not=(h_0',\sigma_0')\Rightarrow$

  \begin{enumerate}
  \item
    $h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'\land$
  \item
    $\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$
  \end{enumerate}

  ここで，\[
  \begin{cases}
    (h_0,\sigma_0) &= \sem{\Delta\vdash S}\mu(h,\sigma)\\
    (h_0',\sigma_0') &= \sem{\Delta\vdash S}\mu(h',\sigma')
    \end{cases}
  \]
\end{lemm}

\begin{prof}
  $\Delta\vdash S:(\rho_s,P)$の導出に関する帰納法で示す．
  導出において最後に用いた規則で場合分けを行う．

  \begin{itemize}
  \item ASSIGN1規則

    $S$を$x=e$とする．
  意味論より$d=\sem{\Delta\vdash e:(T_e\!\!<\!\!\overline{\rho_{ge}}\!\!>\!,\rho_e)}(h,\sigma)$，
  $d'=\sem{\Delta\vdash e:(T_e\!\!<\!\!\overline{\rho_{ge}}\!\!>\!,\rho_e)}(h',\sigma')$である．

  $d=\bot$もしくは$d'=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．

  $d\not=\bot\not=d'$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(h,\map{\sigma}{\puts{x}{d}})$，$(h_0',\sigma_0')=(h',\map{\sigma'}{\puts{x}{d'}})$である．

  \begin{enumerate}
  \item
    $h_0=h$，$h_0'=h'$で$h\sim^{\preceq\rho}h'$より，$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．
  \item
    $x$を除いた$\sigma$と$\sigma_0$，$\sigma'$と$\sigma_0'$はそれぞれ等しい．
    $x$の機密度が$\rho\prec\rho_x$のとき，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$より，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$が成り立つ．
    $x$の機密度が$\rho_x\preceq\rho$のとき，ASSIGN1規則より$\rho_e\preceq\rho_x$である．
    $\rho_e\preceq\rho$なので$h\sim^{\preceq\rho_e}h'$，$\sigma\sim^{\preceq\rho_e}_\Delta\sigma'$である．
    補題$\ref{lemm:safe:expr}$より$d=d'$なので$\sigma_0(x)=\sigma_0'(x)$である．
    ゆえに，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$は真．
  \end{enumerate}

  \item ASSIGN2規則

$S$を$e_1.f=e$とする．
意味論より$l=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h,\sigma)$，$l'=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h',\sigma')$とする．

$l=\bot$か$l=\nil$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．
$l'=\bot$か$l'=\nil$のとき，$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

$l\not=\bot\land l\not=\nil$で$l'\not=\bot\land l'\not=\nil$のとき，
$d=\sem{\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\overline{\rho_{ge}}\!>,\rho_e)}(h,\sigma)$，$d'=\sem{\Delta\vdash e:(T\!\!<\!\overline{\rho_{ge}}\!>,\rho_e)}(h',\sigma')$とする．

$d=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$なので命題は真．
$d'=\bot$のとき，$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

$d\not=\bot$で$d'\not=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(\map{h}{\puts{l}{\map{h(l)}{\puts{f}{d}}}},\sigma)$，$(h_0',\sigma_0')=(\map{h'}{\puts{l}{\map{h'(l)}{\puts{f}{d'}}}},\sigma')$である．

\begin{enumerate}
\item
$\rho'\preceq\rho$を満たす任意の$\rho'\in{\cal P}$について考える．
\begin{enumerate}
      \renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}.}

\item
$h\sim^{\preceq\rho}h'$より$dom(h_0)\cap Loc_{\rho'} = dom(h_0')\cap Loc_{\rho'}$は明らか．

\item
$h$と$h_0$，$h'$と$h_0'$はそれぞれ$l$以外は同じである．
そのため，$l$についてのみ考える．
\begin{itemize}
\item $\rho\prec\rho_1$のとき

$\forall l' \in dom(h)\cap Loc_{\rho'} . h_0(l')\sim^{\preceq\rho} h_0'(l')$は明らか．

\item $\rho_1\preceq\rho$のとき

$h_0(l)\sim^{\preceq\rho}h_0'(l)$ならば$\forall l' \in dom(h)\cap Loc_{\rho'} . h_0(l')\sim^{\preceq\rho} h_0'(l')$である．
$h(l)$と$h_0(l)$，$h'(l)$と$h_0'(l)$はそれぞれ$f$以外は同じである．
$\rho\prec\rho_f$のとき，明らかに$h_0(l)\sim^{\preceq\rho}h_0'(l)$．
$\rho_f\preceq\rho$のとき，$h_0(l)(f)=h_0'(l)(f)$すなわち$d=d'$ならば$h_0(l)\sim^{\preceq\rho}h_0'(l)$である．
ここで，ASSIGN2規則より$\rho_e\preceq\rho_f$で$\rho_f\preceq\rho$なので$\sigma\sim^{\preceq\rho_e}_\Delta\sigma'$，$h\sim^{\preceq\rho_e}h'$であるため，補題\ref{lemm:safe:expr}より$d=d'$が成り立つ．
ゆえに，$\forall l' \in dom(h)\cap Loc_{\rho'} . h_0(l')\sim^{\preceq\rho} h_0'(l')$が成り立つ．
\end{itemize}
\end{enumerate}

以上より，$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$は真．

\item
    $\sigma_0=\sigma$，$\sigma_0'=\sigma'$で$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$より，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}\sigma_0'$．

\end{enumerate}

  \item CALL規則

    $S$を$x=e_1.m(\overline{e})$とする．
    意味論より$l=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h,\sigma)$，$l'=\sem{\Delta\vdash e_1:(T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>,\rho_1)}(h',\sigma')$とする．

    $l=\bot$，$l=\nil$，$l'=\bot$，$l'=\nil$のいずれかのとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．


    $l\not=\bot\land l\not=\nil\land l'\not=\bot\land l'\not=\nil$のとき，
    $\overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}(T_r\!\!<\!\rho_{gr}\!>,\rho_r)=\mtype(m,T\!\!<\!\overline{\rho_{g1}}\!>)$とし，
    $\overline{d}=\overline{\sem{\Delta\vdash e:(T_e\!\!<\!\rho_{ge}\!>,\rho_e)}(h,\sigma)}$，
    $\overline{d'}=\overline{\sem{\Delta\vdash e:(T_e\!\!<\!\rho_{ge}\!>,\rho_e)}(h',\sigma')}$とする．

    $\bot\in\toSet(\overline{d})$もしくは$\bot\in\toSet(\overline{d'})$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

    $\bot\not\in\toSet(\overline{d})\land\bot\not\in\toSet(\overline{d'})$のとき，
    
\begin{fleqn}
\begin{align*}
    \T&\sigma_1=[\overline{\puts{x}{d}},\puts{this}{l}], (h_1,d)=\mu(\loctype{l},m)(h,\sigma_1)\\
    \T&\sigma_1'=[\overline{\puts{x}{d'}},\puts{this}{l'}], (h_1',d')=\mu(\loctype{l'},m)(h',\sigma_1')
\end{align*}
\end{fleqn}
とする．

    $(h_1,\sigma_1)=\bot$もしくは$(h_1',\sigma_1')=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

    $(h_1,\sigma_1)\not=\bot\not=(h_1',\sigma_1')$のとき，$(h_0,\sigma_0)=(h_1,\map{\sigma}{\puts{x}{d}})$，$(h_0',\sigma_0')=(h_1',\map{\sigma'}{\puts{x}{d'}})$である．


    $\rho_1$で場合分けをする．
    \begin{itemize}
    \item
    $\rho_1\preceq\rho$の場合

    補題\ref{lemm:safe:expr}より$l=l'$である．
    $\Delta'=\overline{x:\tau},this:(\loctype{l},gloclevel(l))$とすると補題\ref{lemm:safe:expr}より$\sigma_1\sim^{\preceq\rho}_{\Delta'}\sigma_1'$である．

    \begin{enumerate}
    \item
    $safe\mu$より$h_1\sim^{\preceq\rho}h_1'$であり，$h_0=h_1$，$h_0'=h_1'$なので$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．
    \item

    $\sigma$と$\sigma_0$，$\sigma'$と$\sigma_0'$はそれぞれ$x$以外は同じである．
    そのため，$\rho_x$で場合分けして考える．
    \begin{itemize}
    \item
    $\rho_x\preceq\rho$の場合

    CALL規則より$\rho_r\preceq\rho_x$である．
    よって，$\rho_r\preceq\rho$であり，$safe\mu$より明らかに$d=d'$．
    ゆえに，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．

    \item 
    $\rho\prec\rho_x$の場合

    $\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0$，$\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$であり，推移律より$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．
    \end{itemize}
    \end{enumerate}
    \item
    $\rho\prec\rho_1$の場合

    $l\not=l'$があり得るので，メソッド呼び出しが異なる振る舞いをする可能性がある．
    \begin{enumerate}
    \item
    %呼び出すメソッドのヒープエフェクトを$\overline{\rho_h}$とすると，
    CALL規則より$P=\toSet(\overline{\rho_h})$であり，$\forall\rho_h\in P.\rho_1\preceq\rho_h$である．
    ゆえに，$\forall\rho_h\in P.\rho\prec\rho_h$が成り立ち，$\rho\in\wideparen{P}$である．
    ここで，補題\ref{lemm:rho-conf-cmd}より
    $\forall\rho_h\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho_h}h_0$と
    $\forall\rho_h\in\wideparen{P}.h'\sim^{\preceq\rho_h}h_0'$．
    これより$\rho\in\wideparen{P}$なので，$h\sim^{\preceq\rho}h_0$，$h'\sim^{\preceq\rho}h_0'$．
    推移律より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．
    \item

    $x$の機密度を$\rho_x$とすると，CALL規則より$\rho_1\preceq\rho_x$であるため，$\rho\prec\rho_x$である．
    $\sigma$と$\sigma_0$，$\sigma'$と$\sigma_0'$はそれぞれ$x$以外は同じである．
    ゆえに，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0$，$\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$であり，推移律より$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item NEW規則

    $S$を$x={\rm new }\:C\!\!<\!\overline{\rho}\!>$とする．
    意味論より$l=\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h)$，$l'=\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h')$とすると，
    $(h_0,\sigma_0)=(\map{h}{\puts{l}{[\puts{\ftype(C)}{defaults}]}}, \map{\sigma}{\puts{x}{l}})$，
    $(h_0',\sigma_0')=(\map{h}{\puts{l'}{[\puts{\ftype(C)}{defaults}]}}, \map{\sigma'}{\puts{x}{l'}})$．

    \begin{enumerate}
    \item
    lを除いた$h$と$h_0$，$h'$と$h_0'$はそれぞれ等しい．
    $\rho_l=gloclevel(l)=\level(\loctype{l})=\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$とする．
    $\rho\prec\rho_l$のとき，$h\sim^{\preceq\rho}h'$より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$が成り立つ．
    $\rho_l\preceq\rho$のとき，$h\sim^{\preceq\rho}h'$より$dom(h)\cap Loc_{\rho_l} = dom(h')\cap Loc_{\rho_l}$なので，$\dom{h}\cap locs(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\dom{h'}\cap locs(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$である．
    よって，$\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h)=\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h')$より$l=l'$．
    ゆえに，$\rho'\preceq\rho$なる任意の機密度$\rho'$について$dom(h_0)\cap Loc_{\rho'} = dom(h_0')\cap Loc_{\rho'}$．
    $h_0(l)=[\puts{\ftype(C)}{defaults}]$，$h_0'(l)=[\puts{\ftype(C)}{defaults}]$で，$defaults$は一意なので，$h_0(l)\sim^{\preceq\rho}h_0'(l)$．
    以上より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．

    \item
    xを除いた$\sigma$と$\sigma_0$，$\sigma'$と$\sigma_0'$はそれぞれ等しい．
    xの機密度が$\rho\prec\rho_x$のとき，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$より，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$が成り立つ．
    xの機密度が$\rho_x\preceq\rho$のとき，$\rho_l=gloclevel(l)=\level(\loctype{l})=\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$とすると，
    NEW規則より$\rho_l\preceq\rho_x$である．
    $h\sim^{\preceq\rho}h'$より$dom(h)\cup\Loc_{\rho_l}=dom(h')\cup\Loc_{\rho_l}$であり，
    $\dom{h}\cap locs(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\dom{h'}\cap locs(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$である．
    よって，$\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h)=\fresh(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, h')$より$l=l'$．
    ゆえに，$\sigma_0(x)=l=l'=\sigma_0'(x)$なので$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$は真．
    \end{enumerate}

  \item IF規則


    $S$を${\rm if}\: (e)\: B_1\: {\rm else }\: B_2$とする．
    意味論より$c=\sem{\Delta\vdash e:({\rm Bool},\rho_e)}(h,\sigma)$，$c'=\sem{\Delta\vdash e:({\rm Bool},\rho_e)}(h',\sigma')$とする．

    $c=\bot$もしくは$c'=\bot$の場合，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

    $c\not=\bot\land c'\not=\bot$の場合，$\rho_e$によって場合分けする．

    \begin{itemize}
    \item $\rho_e\preceq\rho$の場合

    $\sigma\sim^{\preceq\rho_e}_\Delta\sigma'$，$h\sim^{\preceq\rho_e}h'$なので補題\ref{lemm:safe:expr}より$c=c'$である．
    $c=\true=c'$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\sem{\Delta\vdash B_1}\mu(h,\sigma)$，$(h_0',\sigma_0')=\sem{\Delta\vdash B_1}\mu(h',\sigma')$である．
    $c=\false=c'$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\sem{\Delta\vdash B_2}\mu(h,\sigma)$，$(h_0',\sigma_0')=\sem{\Delta\vdash B_2}\mu(h',\sigma')$である．
    いずれも帰納法の仮定より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$が成り立つ．

    \item $\rho\prec\rho_e$の場合

$(h_0,\sigma_0) = \sem{\Delta\vdash S}\mu(h,\sigma)$，$(h_0',\sigma_0') = \sem{\Delta\vdash S}\mu(h',\sigma')$なので，補題\ref{lemm:rho-conf-cmd}より$\sigma\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0$，$\sigma'\sim^{\prec\rho_s}_\Delta\sigma_0'$，$\forall\rho_h\in\wideparen{P}.h\sim^{\preceq\rho_h}h_0$，$\forall\rho_h\in\wideparen{P}.h'\sim^{\preceq\rho_h}h_0'$である．

    \begin{enumerate}
    \item
        IF規則より$\forall\rho_h\in P.\rho_e\preceq\rho_h$なので$\forall\rho_h\in P.\rho\prec\rho_h$より$\rho\in\wideparen{P}$である．
        よって，$h\sim^{\preceq\rho}h_0$，$h'\sim^{\preceq\rho}h_0'$である．
$h_0\sim^{\preceq\rho}h\land h\sim^{\preceq\rho}h'\land h'\sim^{\preceq\rho}h_0'$から推移律より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．
    \item
        IF規則より$\rho_e\preceq\rho_s$なので$\rho\prec\rho_s$である．
        よって，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0$，$\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$である．
        $\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma\land\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'\land\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$から推移律より$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item BLOCK規則

$S$を$\{\overline{\tau x;}\overline{S';}\}$とする．

意味論より$\dom{\Delta}\cap\toSet(\overline{x})\not=\emptyset$ならば$(h_0,\sigma_0)=\bot=(h_0',\sigma_0')$であるため，命題は真．

以下では，$\forall x\in\toSet(\overline{x}).x\not\in\dom{\Delta}$の場合を考える．

意味論より$\sigma_{\overline{x}}=\map{\sigma}{\overline{\puts{x}{defaults}}}$，$\sigma_{\overline{x}}'=\map{\sigma'}{\overline{\puts{x}{defaults}}}$とし，
$n=length(\overline{S'})$とし，$n$で場合分けする．

\begin{itemize}
\item $n=0$の場合

意味論より
$(h_0,\sigma_0)=(h,\drop{\sigma_{\overline{x}}}{\overline{x}})$，
$(h_0',\sigma_0')=(h',\drop{\sigma_{\overline{x}}'}{\overline{x}})$
である．

\begin{enumerate}
\item
$h_0=h$，$h_0'=h'$なので$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．

\item
$\sigma_0=\drop{\sigma_{\overline{x}}}{\overline{x}}=\sigma$，$\sigma_0'=\drop{\sigma_{\overline{x}}'}{\overline{x}}=\sigma'$なので$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．

\end{enumerate}

\item $n=1$の場合

$\overline{S';}=S_1;$とし，意味論より
\begin{fleqn}
\begin{align*}
\T&(h_1,\sigma_1)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h,\sigma_{\overline{x}})\\
\T&(h_1',\sigma_1')=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h',\sigma_{\overline{x}}')
\end{align*}
\end{fleqn}
とする．
$(h_1,\sigma_1)=\bot$もしくは$(h_1,\sigma_1)=\bot$のとき，$(h_0,\sigma_0)=\bot$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\bot$なので命題は真．

$(h_1,\sigma_1)\not=\bot\not=(h_1,\sigma_1)$のとき，
$(h_0,\sigma_0)=(h_1,\drop{\sigma_1}{\overline{x}})$，
$(h_0',\sigma_0')=(h_1',\drop{\sigma_1'}{\overline{x}})$
である．
帰納法の仮定より$\sigma_{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$，$\sigma_{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$，$h\sim^{\preceq\rho}h_1$，$h'\sim^{\preceq\rho}h_1'$である．

\begin{enumerate}
\item
$h_0=h_1$，$h_0'=h_1'$より$h\sim^{\preceq\rho}h_0$，$h'\sim^{\preceq\rho}h_0'$であり，推移律より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．

\item
$\sigma_{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$より$\drop{\sigma_{\overline{x}}}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_\Delta\drop{\sigma_1}{\overline{x}}$なので$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0$．
$\sigma_{\overline{x}}'\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1'$より$\drop{\sigma_{\overline{x}}'}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_\Delta\drop{\sigma_1'}{\overline{x}}$なので$\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．
ゆえに，推移律より$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．

\end{enumerate}

\item $n>1$の場合

$\overline{S';}=S_1;\cdots;S_n;$とし，
意味論より
\begin{fleqn}
\begin{align*}
\T&(h_1,\sigma_1)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h,\sigma_{\overline{x}})\\
\T&(h_1',\sigma_1')=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_1}\mu(h,\sigma_{\overline{x}}')
\end{align*}
\end{fleqn}
とする．
$n\geq i>1$を満たす整数$i$について
\begin{fleqn}
\begin{align*}
\T&(h_i,\sigma_i)=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_i}\mu(h_{i-1},\sigma_{i-1})\\
\T&(h_i',\sigma_i')=\sem{\Delta,\overline{x:\tau}\vdash S_i}\mu(h_{i-1}',\sigma_{i-1}')
\end{align*}
\end{fleqn}
とする．

$(h_1,\sigma_1)=\error$，$(h_1',\sigma_1')=\error$，$(h_i,\sigma_i)=\error$，$(h_i',\sigma_i')=\error$のいずれかのとき，$(h_0,\sigma_0)=\error$もしくは$(h_0',\sigma_0')=\error$なので命題は真．

$(h_1,\sigma_1)\not=\error\not=(h_1,\sigma_1)$かつ$(h_i,\sigma_i)\not=\error\not=(h_i',\sigma_i')=\error$のとき，
$(h_0,\sigma_0)=(h_n,\drop{\sigma_n}{\overline{x}})$，
$(h_0',\sigma_0')=(h_n',\drop{\sigma_n'}{\overline{x}})$
である．

\begin{enumerate}
\item
帰納法の仮定より$h\sim^{\preceq\rho}h_1$と$h_{i-1}\sim^{\preceq\rho}h_i$である．
推移律より$h\sim^{\preceq\rho}h_n$であり，$h_0=h_n$より$h\sim^{\preceq\rho}h_n$．
同様に$h'\sim^{\preceq\rho}h_n'$であり，$h_0'=h_n'$より$h'\sim^{\preceq\rho}h_n'$．
更に推移律より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$．

\item
帰納法の仮定より$\sigma_{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_1$と$\sigma_{i-1}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_i$である．
推移律より$\sigma_{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_n$であり，$\drop{\sigma_{\overline{x}}}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_\Delta\drop{\sigma_n}{\overline{x}}$より$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0$．
同様に$\sigma_{\overline{x}}'\sim^{\preceq\rho}_{\Delta,\overline{x}}\sigma_n'$であり，$\drop{\sigma_{\overline{x}}'}{\overline{x}}\sim^{\preceq\rho}_\Delta\drop{\sigma_n'}{\overline{x}}$より$\sigma'\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．
更に推移律より$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$．

\end{enumerate}
    \end{itemize}

\qed
  \end{itemize}
\end{prof}

\begin{theo}[Noninterfering programs]
  型付け可能なクラステーブルの意味$\hat\mu$は$safe(\hat\mu)$を満たす．
\end{theo}

\begin{prof}
  定義より$\exists j.\mu_0\ll\mu_1\ll\dots\ll\mu_j=\mu_{j+1}=\dots=\hat\mu$である．
  よって，$\forall i\in\mathbb{N}.safe\mu_i$をiに関する帰納法で示す．
  \begin{itemize}
  \item
    $i=0$のとき，定義より$\mu_0(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)=\error$なので$safe\mu_0$は明らか．
  \item
    $i=j+1$のとき，mがCで宣言されているか，継承されているかで場合分けをする．
    \renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.}
    \begin{enumerate}
    \item
      mがCで宣言されている場合

      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)=\sem{C\!\!<\!\overline{\rho}\!>.[\overline{\rho}/\overline{X}]M}\mu_j$，$M=(T\!\!<\!\!\overline{\rho_g'}\!\!>\!,\rho_r')\:m(\overline{\tau' x})\:\overline{\rho_h'}\: B'$，$[\overline{\rho}/\overline{X}]M=(T\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!,\rho_r)\:m(\overline{\tau x})\:\overline{\rho_h}\: B$とする．
      ここで，$C$は${\rm class}\: C\!\!<\!\!\overline{X}\!\!>\! \dots$として宣言されているものとする．

      $\Delta=\overline{x:\tau},this:(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>, \level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)), result:(T\!\!<\!\overline{\rho_g}\!>,\rho_r)$，
      $h\sim^{\preceq\rho}h'$，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$，$\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)\not=\error\not=\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h',\sigma')$とする．

      メソッド宣言の意味論より

      $\sigma_1=\map{\sigma}{\puts{result}{defaults}},(h_0,\sigma_0)=\sem{\Delta\vdash B}\mu_j(h,\sigma_1)$，

      $\sigma_1'=\map{\sigma}{\puts{result}{defaults}},(h_0',\sigma_0')=\sem{\Delta\vdash B}\mu_j(h',\sigma_1')$とすると，

      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h,\sigma)=(h_0,\sigma_0(result))$,

      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)(h',\sigma')=(h_0',\sigma_0'(result))$である．

      \renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}.}
      \begin{enumerate}
      \item
        $h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$を示す．

$\sigma\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma'$より$\sigma_1\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_1'$(ただし，$defaults$の値は一意)である．

        補題\ref{lemm:conf:meth}より仮定から$safe\mu_j$である．
        よって，補題\ref{lemm:safe:cmd}より$h_0\sim^{\preceq\rho}h_0'$，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$である．
      \item
        $\rho_r\preceq\rho\Rightarrow d=d'$を示す．

        $d=\sigma_0(result)$，$d'=\sigma_0'(result)$である．

        $\rho\prec\rho_r$のとき，前提が偽なので$\rho_r\preceq\rho\Rightarrow d=d'$は真．

        $\rho_r\preceq\rho$のとき，$\sigma_0\sim^{\preceq\rho}_\Delta\sigma_0'$より$\sigma_0(result)=\sigma_0'(result)$なので$d=d'$であり，$\rho_r\preceq\rho\Rightarrow d=d'$は真．
      \end{enumerate}
      以上より$safe\mu_{j+1}$
    \item
      mがCにおいてBから継承されている場合

      ${\rm class}\:C\!\!<\!\!\overline{X}\!\!>\!\:\rho_C\:{\rm extends}\:B\!\!<\!\!\overline{\rho_{gB}}\!\!>\!\dots$とし，
      $B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>\trianglelefteq C\!\!<\!\overline{\rho}\!>$とすると，
      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)=\mu_{j+1}(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>,m)$である．
      $\mu_{j+1}(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,m)$が$safe$であることを$\mu_{j+1}(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>,m)$が$safe$であることから示す．

      $\mtype(m,C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\overline{x:\tau}\stackrel{\overline{\rho_h}}{\longrightarrow}(T_r\!\!<\!\overline{\rho_{gr}}\!>,\rho_r)$とすると，
      MDEC規則から

      $\T \mtype(m,C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)=\mtype(m,B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>)$，

      $\T \Delta_C=\overline{x:\tau},this:(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>,\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)),result:(T\!\!<\!\!\overline{\rho_g}\!\!>\!,\rho_r)$，

      $\T \Delta_B=\overline{x:\tau},this:(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>,\level(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>)),result:(T\!\!<\!\overline{\rho_g}\!>,\rho_r)$．

      $h\sim^{\preceq\rho}h'$，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_C}\sigma'$とすると，
      $\forall\sigma,\sigma'.\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_C}\sigma'\Rightarrow\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_B}\sigma'\dots\star$を満たすならaから$safe\mu_{j+1}$である．

      そこで，$\star$を示す．$\Delta_C$と$\Delta_B$ではthisの型のみ異なるため，thisについて考える．

      $\rho_{B'}=\level(B\!\!<\!\overline{\rho_{gB'}}\!>)$，$\rho_{C'}=\level(C\!\!<\!\overline{\rho}\!>)$とすると，CDEC規則より$\rho_{B'}\preceq\rho_{C'}$である．
      $\rho_{C'}\preceq\rho$のとき，$\rho_{B'}\preceq\rho$であり，$\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_C}\sigma'$より$\sigma(this)=\sigma'(this)$なので$\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_B}\sigma'$．
      $\rho\prec\rho_{C'}$のとき，CDEC規則より$\rho_{B'}\not=\rho_{C'}$ならば$m$はCで定義されているため，$\rho_{B'}=\rho_{C'}$を考えればよい．
      すると，$\rho\preceq\rho_{B'}$なので，$\sigma(this)=\sigma'(this)$に関わらず$\sigma\sim^{\preceq\rho}_{\Delta_B}\sigma'$．
      ゆえに$\star$を満たす．
      \end{enumerate}
  \end{itemize}
  以上より，$\forall j\in\mathbb{N}.\rho conf\mu_i$を満たす．

  \qed
\end{prof}

